Полигон - квадратное поле 3200х3200 мм., разделенное на квадратные сектора 400х400 мм. 
Некоторые сектора отделены друг от друга перегородкой высотой 100 мм. 
Некоторые сектора недоступны для посещения робототехническим устройством и представляют из себя 
модель стеллажа высотой 210 мм.
На каждой полке стеллажа располагается черный контейнер с грузом ~(рис.~\ref{fig:container}) размером $200 \times 300 \times 100$ мм (груз - 2-3 коробки~(рис.~\ref{fig:box}) размером $180 \times 80 \times 85$ мм).


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\begin{minipage}[h]{0.5\linewidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{sources/container}
\caption{Внешний вид контейнера}
\label{fig:container} 
\end{minipage}
\hfill 
\begin{minipage}[h]{0.4\linewidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{sources/box}
\caption{Внешний вид коробки}
\label{fig:box}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}

Полигон окружен бортом высотой 100 мм.
Конфигурация полигона определяется в первый день финального этапа и объявляется участникам. Данная конфигурация будет использоваться все дни финального этапа.

На нижней полке стеллажа, прилегающего одной из четырех сторон к сектору распределения
заданий, на высоте от 100-150 мм от уровня поверхности
поля закреплены два ARTag маркера (\url{https://goo.gl/WaTFMB}),
определяющие координаты сектора забора груза (сектор финиша). Размер каждого маркера - $30\times30$ мм. Расстояние между маркерами --- ($70$--$150 \pm 5$) мм.
Маркеры обращены лицевой стороной внутрь сектора старта.
Конкретная высота расположения маркеров определяется в первый день финала и остается
постоянной во все дни финального этапа. При этом допустимая погрешность установки
маркеров $\pm 5$ мм. Пример расположения маркеров на стелаже представлен на рисунке \ref{fig:cellInARTag}

\putImgForRef{8cm}{sources/cell-with-ARTag}
{Стеллаж с установленными ARTag маркерами}{fig:cellInARTag}

Маркер состоит из $5\times5$ элементов одинакового размера.
Элементы маркера, расположенные по его границе - всегда черные. Четыре элемента,
находящиеся в углах внутреннего $3\times 3$ квадрата определяют ориентацию маркера таким
образом, что только элемент в нижнем правом углу квадрата - белый. Центральный элемент
квадрата используется для проверки четности (parity check): если количество единичных бит
в двоичной записи закодированного в маркере числа нечетное, то он черный. Оставшиеся $4$ элемента маркера кодируют число по следующему правилу: если элемент черный, то в он обозначает $1$, если белый, то $0$ при этом самый первый элемент --- старший бит закодированного числа.
Элементы пронумерованы сверху вниз, слева направо.

\putImgForRef{3cm}{sources/artag-about}
{Нумерация битов в маркера}{fig:marker-bits}

Например, на маркере с рис. \ref{fig:marker-ex1} закодировано число $0011_2$, что
эквивалентно $3_{10}$.

\putImgForRef{3cm}{sources/artag-ex1}
{Маркер с закодированным значением - $0011_2$}{fig:marker-ex1}

Если закодированное на маркере двоичное число находится в диапазоне от $0_{10}$ до
$7_{10}$, то оно кодирует координату $X$ сектора финиша. Если двоичное число ---
в диапазоне от $8_{10}$ до $15_{10}$, то оно кодирует $Y$ координату сектора финиша
, при этом координата определяется вычитанием 8 из закодированного числа.

\putImgForRef{9cm}{sources/artag-example}
{Пример кодирования сектора}{fig:marker-example}

Левый маркер на рисунке \ref{fig:marker-example} задает число $110_2 - 6_{10}$.
Правый штрих-код задает число $1101_2 - 13_{10}$. Необходимый сектор находится в
позиции с координатами $(6, 5)$ --- см. рисунок \ref{fig:sector-example}. 

\putImgForRef{9cm}{sources/sector-example}
{Расположение сектора финиша для пары маркеров из рисунка \ref{fig:sector-example}}{fig:sector-example}

Гарантируется, что сектор распределения заданий, будет располагаться в таких
местах полигона, где к сторонам сектора прилегает, как минимум, один стеллаж.

Сектор активации робота, сектор распределения заданий и сектор забора груза никак
не обозначаются на поле и определяются непосредственно перед каждым заездом робота.

Также на полигоне может присутствовать несколько завалов. Данные завалы состоят
из 5 коробок, представленных на рисунке ~\ref{fig:box}. Коробки располагаются вертикально.
Пример завалов можно увидеть на рисунке \ref{fig:fullfield}.